export const gramma = [
    {
        // https://vietop.edu.vn/blog/bai-tap-so-sanh-trong-tieng-anh/
        semester: 1,
        grade: 8,
        questions: [
          {
            id: 41,
            extra: `<p><b>Exercise 1: Choose the best answer A, B, C or D</b></p>`,
            question: `It was ………. experience I had when I went to live in Japan.
                `,
            options: [`wonderful`,`much wonderful`,`the most wonderful`,`more wonderful`],
            answer: `3`,
            rewrite: ``,
            explanation: `“wonderful” là một tính từ dài.<br/> Dịch nghĩa câu ta thấy có sự so sánh về sự cảm nhận về trải nghiệm này so với các trải nghiệm khác khi bạn đến sống ở Nhật Bản. <br/>Vì vậy, ta cần sử dụng so sánh nhất là “the most exciting”.`,
          },
          {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: ` Oh, this one is too expensive. I need …….…
                `,
            options: [`the cheaper one`,`a cheaper one`,`both are correct`,`both are incorrect`],
            answer: `2`,
            rewrite: ``,
            explanation: `“cheap” là một tính từ ngắn.<br/> Trong câu có 2 đối tượng đang được so sánh về giá cả nên ta sử dụng so sánh hơn là “cheaper”. <br/>Ta sử dụng mạo từ “a” vì câu này vật thể chưa được xác định cụ thể.`,
          },
          {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: ` Who is ……….? You or your sister?
                `,
            options: [`cleverly`,`cleverer`,`a clever`,`most clever`],
            answer: `2`,
            rewrite: ``,
            explanation: `“clever” là một tính từ dài có 2 âm tiết nhưng đuôi kết thúc là “-er”. <br/>Trong câu có 2 đối tượng so sánh là bạn và chị của bạn nên ta sử dụng so sánh hơn là “cleverer”.`,
          },
          {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: ` It is widely agreed that Shakespeare is ………. playwright England of all times.
                `,
            options: [`the good`,`better than`,`the best`,`a good`],
            answer: `3`,
            rewrite: ``,
            explanation: `“good” là một tính từ bất quy tắc. <br/>Dịch nghĩa của câu ta thấy câu đang so sánh Shakespeare với tất cả các nhà viết kịch khác từ Anh nên ta sử dụng so sánh nhất là “the best”.`,
          },
          {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: ` Mary feels …….… about the result than her friends as she did …….… in the exam.
                `,
            options: [`more confident/ best`,`much confident/ better than`,`much more confident/ better`,`much confident/ best`],
            answer: `3`,
            rewrite: ``,
            explanation: `“confident” là một tính từ dài, “good” là một tính từ bất quy tắc.<br/> Trong câu xuất hiện dấu hiệu nhận biết của so sánh hơn là từ “than” nên ta điền từ “much more confident/ better”. <br/>“As” trong câu này có nghĩa là “bởi vì”, không phải là câu so sánh bằng.`,
          },
          {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: ` Rome was hotter ………. I expected.
                `,
            options: [`than`,`that`,`nothing`,`as`],
            answer: `1`,
            rewrite: ``,
            explanation: `“hotter” là so sánh hơn nên chọn “than”.`,
          },
          {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: ` His daughter is ………. than his son.
                `,
            options: [`less careful`,`not as careful`,`fewer careful`,`more carefully`],
            answer: `1`,
            rewrite: ``,
            explanation: `Động từ “tobe” đi với tính từ => loại đáp án D. <br/>Trong câu xuất hiện dấu hiệu nhận biết của so sánh hơn là từ “than” nên ta sử dụng so sánh hơn => loại đáp án B. <br/>“A little” được dùng để bổ nghĩa trong câu so sánh hơn => chọn đáp án A.`,
          },
          {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: ` Tam Chuc Pagoda is …….… popular tourist attraction in Ha Nam; hundreds of thousands of tourists flock to this area every year.
                `,
            options: [`the most`,`more`,`most of`,`the more`],
            answer: `1`,
            rewrite: ``,
            explanation: `“much” là một tính từ bất quy tắc. <br/>Dịch nghĩa của câu ta thấy câu đang so sánh chùa Tam Chúc với các điểm du lịch ở Hà Nam nên ta sử dụng so sánh nhất là “the most”.`,
          },
          {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: ` Unemployment now …….… than it was under the last government.
                `,
            options: [`is no higher`,`isn’t the highest`,`is high`,`isn’t high`],
            answer: `1`,
            rewrite: ``,
            explanation: `“high” là một tính từ ngắn. <br/>Trong câu xuất hiện dấu hiệu nhận biết của so sánh hơn là từ “than” nên ta chọn “is no higher”.`,
          },
          {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: ` The young are …….… more concerned with physical attractiveness than elderly people.
                `,
            options: [`many`,`as`,`much`,`as much as`],
            answer: `3`,
            rewrite: ``,
            explanation: `Để nhấn mạnh sự vượt trội trong so sánh hơn, ta chọn đáp án đúng là “much”.`,
          },
        ]
    },
    {
        semester: 1,
        grade: 8,
        questions: [
          {
            id: 41,
            extra: `<p><b>Exercise 2: Choose the best option A, B, C or D</b></p>`,
            question: ` Is the horror movie ………. the last one?
                `,
            options: [`more scary than`,`much scary as`,`as scary as`,`most scary`],
            answer: `3`,
            rewrite: ``,
            explanation: `Trong câu có 2 đối tượng so sánh là bộ phim kinh dị với bộ phim trước đó =&gt; loại đáp án D. So sánh hơn của tính từ “scary” là “scarier” =&gt; loại đáp án A.<br>So sánh bằng có cấu trúc as adj as =&gt; Chọn đáp án C.`,
          },
          {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: ` Our new car is ………. than our old one, but it still fits easily into the garage.
                `,
            options: [`less wider`,`a little wider`,`much wider `,`more wider`],
            answer: `3`,
            rewrite: ``,
            explanation: `Mệnh đề 2 của câu này nghĩa là “nhưng xe mới vẫn vừa vặn trong gara”, vì vậy mệnh đề 1 phải mang ý nghĩa ngược lại là “xe mới rộng hơn nhiều so với xe cũ =&gt; Loại A, B. Trước tính từ so sánh hơn “wider” ta cần một từ nhấn mạnh mức độ rộng rãi là “much” =&gt; Chọn C.`,
          },
          {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: ` Since her accident, Mary has tried to lead ………. possible.
                `,
            options: [`as normal life as`,`as normal a life as`,`a normal life`,`a life normal`],
            answer: `2`,
            rewrite: ``,
            explanation: `Trong so sánh bằng, nếu vừa có tính từ và danh từ, ta dùng cấu trúc “S + V + as/ such + adj + (a/ an) + N + as + N/ Pronoun”. <br/>Vậy đáp án đúng là “as normal a life as”.`,
          },
          {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: ` Of the 3 brothers, Johnny is …….… 
                `,
            options: [`more handsome`,`the more beautiful`,`the most handsome`,`most beautiful`],
            answer: `3Câu này đang so sánh độ đẹp trai của Johnny trong 3 người anh em nên ta dùng so sánh nhất “the most handsome”.`,
            rewrite: ``,
            explanation: `Câu này đang so sánh độ đẹp trai của Johnny trong 3 người anh em nên ta dùng so sánh nhất “the most handsome”.`,
          },
          {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `  ………. trees you cut, the hotter the Earth will become.
                `,
            options: [`The more`,`The most`,`More and more`,`Most of`],
            answer: `1`,
            rewrite: ``,
            explanation: `So sánh kép 2 vế với cấu trúc “The + so sánh hơn + S + V, the + so sánh hơn + S + V”.<br/> Vì vậy, ta chọn so sánh hơn là “the more”.`,
          },
          {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: ` The number of students in this class is ………. the other class.
                `,
            options: [`the same as`,`the same than`,`the same as much`,`the same much as`],
            answer: `1`,
            rewrite: ``,
            explanation: `So sánh bằng có danh từ, ta dùng cấu trúc “S + V + the same + N + as + N/ Pronoun”.`,
          },
          {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: ` The capital city has become ………. polluted since it lifted lockdown restrictions.
                `,
            options: [`much`,`more and more`,`most`,`the more`],
            answer: `2`,
            rewrite: ``,
            explanation: `Câu này chỉ có một đối tượng nên ta dùng so sánh kép “càng … càng …”. Với tính từ dài “polluted”, ta chọn “more and more”.`,
          },
          {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: ` He can earn ………. his wife can.
                `,
            options: [`as twice much as`,`twice as much as`,`as much as twice`,`all are correct`],
            answer: `2`,
            rewrite: ``,
            explanation: `Đây là dạng so sánh gấp nhiều lần, cấu trúc là “S + V + bội số + as + much + as + N/ Pronoun”.`,
          },
          {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `After joining the basketball club, Ray was ………. 
                `,
            options: [`strong and strong`,`the stronger`,`the most strong`,`stronger and stronger`],
            answer: `4`,
            rewrite: ``,
            explanation: `Câu này chỉ có một đối tượng nên ta dùng so sánh kép “càng … càng …”. Với tính từ ngắn “strong”, ta chọn “stronger and stronger”.`,
          },
          {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: ` David is ………. age as Ray.
                `,
            options: [`as same`,`the most same`,`the same`,`more same`],
            answer: `3`,
            rewrite: ``,
            explanation: `So sánh bằng có danh từ, ta dùng cấu trúc “S + V + the same + N + as + N/ Pronoun”.`,
          },
        ]
    },
    {
        semester: 1,
        grade: 8,
        questions: [
          {
            id: 41,
            extra: `<p><b>Exercise 3: Rewrite the following sentences using the words given</b></p>`,
            question: ` The patient recovered more quickly than I expected.
                `,
            options: [],
            answer: `a quicker recovery than I expected.`,
            
            rewrite: `The patient made (recovery)`,
            explanation: `Câu gốc cho biết bệnh nhân phục hồi nhanh hơn so với mong đợi của tôi. <br/>Chuyển đổi câu, “recovery” là danh từ nên ta sử dụng cấu trúc “a/ an + adj + noun”, trạng từ “more quickly” đổi thành tính từ “quicker” để mô tả quá trình phục hồi nhanh hơn.`,
          },
          {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: ` No one in the class learns more slowly than James.
                `,
            options: [],
            answer: `the slowest learner in the class`,
            rewrite: `James is (learner)`,
            explanation: `Câu gốc cho biết không ai trong lớp học học chậm hơn James. <br/>Chuyển đổi câu, chúng ta sử dụng so sánh nhất để nêu rõ James là người học chậm nhất.`,
          },
          {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: ` The pacific ocean is on average deeper than the Atlantic.
                `,
            options: [],
            answer: `of the pacific ocean is deeper than that of the Atlantic.`,
            rewrite: `The average depth (that)`,
            explanation: `Câu gốc so sánh độ sâu trung bình của Đại Tây Dương với Thái Bình Dương. <br/>Để thay đổi câu, chúng ta sử dụng cụm từ “the average depth” để chỉ độ sâu trung bình, và sử dụng từ “that” để tham chiếu đến Đại Tây Dương.`,
          },
          {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `Ben is the most naughty boy I have ever known. 
                `,
            options: [],
            answer: `is as naughty as Ben. `,
            rewrite: `Nobody (as)`,
            explanation: `Câu gốc cho biết Ben là đứa trẻ tinh nghịch nhất tôi từng biết. <br/>Chuyển đổi câu, chúng ta sử dụng cấu trúc “as + adj + as” để so sánh không một ai tinh nghịch bằng Ben.`,
          },
          {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `Have you got any bigger shirts than that one?  
                `,
            options: [],
            answer: `the biggest shirt you have got?`,
            rewrite: `Is this(biggest)`,
            explanation: `Câu gốc hỏi xem có áo lớn hơn cái này không. Để thay đổi câu, chúng ta sử dụng cụm từ “the biggest shirt” để chỉ áo lớn nhất, và thêm từ “you have got” để hỏi xem đây có phải là cái áo lớn nhất mà bạn có không.`,
          },
          {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: ` I can’t play the violin as well as my sister can.
                `,
            options: [],
            answer: `as good a violinist as my teacher.`,
            rewrite: `I’m not (violinist)`,
            explanation: `Câu gốc cho biết tôi không giỏi chơi đàn violin như chị gái của tôi. Để thay đổi câu, chúng ta sử dụng cấu trúc “as + tính từ + mạo từ + danh từ” để so sánh việc không phải là một người chơi violin tôi tốt như chị gái.`,
          },
          {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: ` What she earns in a month her husband earns in a week.
                `,
            options: [],
            answer: `earns four times as much as her.`,
            rewrite: `Her husband (times)`,
            explanation: `Câu gốc cho biết chồng của cô ấy kiếm được gấp bốn lần so với cô ấy. Để thay đổi câu, chúng ta sử dụng cấu trúc “as much as” để so sánh số tiền kiếm được của chồng với cô ấy.`,
          },
          {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `He’s the song writer I admire most of all. 
                `,
            options: [],
            answer: `no writer that I admire more than her.`,
            rewrite: `There is  (no)`,
            explanation: `Câu gốc cho biết anh ấy là người viết nhạc mà tôi ngưỡng mộ nhất. Để thay đổi câu, chúng ta chuyển từ so sánh nhất “admire most of all” sang so sánh hơn “admire more than her” để chỉ không có tác giả nào tôi ngưỡng mộ hơn cô ấy.`,
          },
          {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: ` I see less of her than I used to.
                `,
            options: [],
            answer: `her as much as I used to.`,
            rewrite: `I don’t see (much)`,
            explanation: `Câu gốc cho biết tôi ít gặp cô ấy hơn so với trước đây. Để thay đổi câu, chúng ta sử dụng cấu trúc “as much as” để chỉ việc tôi không gặp cô ấy nhiều như trước đây.`,
          },
          {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: ` The company’s revenue in May is the highest compared to the previous months.
                `,
            options: [],
            answer: `in the previous months is lower than this May`,
            rewrite: `The company’s revenue (lower)`,
            explanation: `Câu gốc cho biết doanh thu của công ty trong tháng 5 đạt mức cao nhất so với các tháng trước. Để thay đổi câu, chúng ta sử dụng từ so sánh hơn “lower” để so sánh doanh thu của công ty trong các tháng trước thấp hơn tháng 5 này.`,
          },
        ]
    },
    {
        semester: 1,
        grade: 8,
        questions: [
          {
            id: 41,
            extra: `<p><b>Exercise 4: Rewrite the following sentences keeping the same meaning</b></p>`,
            question: `There are a lot of crimes in a crowded city. 
                `,
            options: [],
            answer: `the city is, the more crime it has`,
            rewrite: `The more crowded`,
            explanation: `So sánh Với động từ: The more + S + V, the more + S + V`,
          },
          {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: ` If you shout loud, you get little attention.
                `,
            options: [],
            answer: `you shout, the less attention you get.`,
            rewrite: `The louder`,
            explanation: `So sánh Với tính từ, trạng từ ngắn: The adj/ adv-er + S + V, the adj/ adv-er + S + V`,
          },
          {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: ` When the temperature is high, the demand for ice cream becomes great.
                `,
            options: [],
            answer: ` the temperature is, the greater the demand for ice cream becomes.`,
            rewrite: `The higher`,
            explanation: `So sánh Với tính từ, trạng từ ngắn: The adj/ adv-er + S + V, the adj/ adv-er + S + V`,
          },
          {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: ` Few people die of hunger in a rich country.
                `,
            options: [],
            answer: `a country is, the fewer people die of hunger.`,
            rewrite: `The richer `,
            explanation: `So sánh Với tính từ, trạng từ ngắn: The adj/ adv-er + S + V, the adj/ adv-er + S + V`,
          },
          {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: ` The growth in the economy makes people’s living conditions better.
                `,
            options: [],
            answer: `the economy grows, the better people’s living conditions are.`,
            rewrite: `The more`,
            explanation: `Với tính từ, trạng từ: The + so sánh hơn + S + V, the + so sánh hơn + S + V.`,
          },
          {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: ` A meal of several courses is expensive.
                `,
            options: [],
            answer: `courses the meal has, the more expensive it is.`,
            rewrite: `The more`,
            explanation: `The more + noun + subject + verb, the more + adjective + subject + verb`,
          },
          {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: ` Studying for a long time decreases my memory.
                `,
            options: [],
            answer: ` I study, the worse my memory is.`,
            rewrite: `The longer `,
            explanation: `Với tính từ, trạng từ: The + so sánh hơn + S + V, the + so sánh hơn + S + V.`,
          },
          {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: ` The children are excited with the difficult games.
                `,
            options: [],
            answer: `difficult the games are, the more excited the children are.`,
            rewrite: `The more`,
            explanation: `Với tính từ, trạng từ: The + so sánh hơn + S + V, the + so sánh hơn + S + V.`,
          },
          {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `You should apply for the job soon and you’ll have a good chance of getting it. 
                `,
            options: [],
            answer: `you should apply for the job, the better chance of getting it you’ll have. `,
            rewrite: `The sooner `,
            explanation: `Với tính từ, trạng từ: The + so sánh hơn + S + V, the + so sánh hơn + S + V.`,
          },
          {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: ` He learned a lot of things as he traveled far.
                `,
            options: [],
            answer: `he traveled, the more he learned.`,
            rewrite: `The farther`,
            explanation: `so sánh kép 2 Với động từ: The more + S + V, the more + S + V`,
          },
        ]
    },
    {
        semester: 1,
        grade: 8,
        questions: [
          {
            id: 41,
            extra: `<p><b>Exercise 5: Write complete sentences using “The comparative … the comparative …”</b></p>`,
            question: ` hot/ weather/ be, easily/ you/ lose/ temper
                `,
            options: [],
            answer: `The hotter the weather is, the more easily you lose your temper.`,
            rewrite: ``,
            explanation: `So sánh kép Với tính từ, trạng từ ngắn: The adj/ adv-er + S + V, the adj/ adv-er + S + V`,
          },
          {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: ` difficult/ test/ be, students/ should study
                `,
            options: [],
            answer: `The more difficult the test is, the more students should study.`,
            rewrite: ``,
            explanation: `The + so sánh hơn + S + V, the + so sánh hơn + S + V. (more là một tinh từ so sánh hơn) `,
          },
          {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: ` nice/ customer service representative/ be, happy/ customer/ will be
                `,
            options: [],
            answer: `The nicer the customer service representative is, the happier the customer will be. `,
            rewrite: ``,
            explanation: `Với tính từ, trạng từ: The + so sánh hơn + S + V, the + so sánh hơn + S + V.`,
          },
          {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: ` high-tech/ car/ be, expensive/ model/ will cost
                `,
            options: [],
            answer: `The more high-tech the car is, the more expensive the model will cost. `,
            rewrite: ``,
            explanation: `Với tính từ, trạng từ: The + so sánh hơn + S + V, the + so sánh hơn + S + V.`,
          },
          {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: ` full/ church/ be, good/ pastor/ be
                `,
            options: [],
            answer: `The fuller the church is, the better the pastor is.`,
            rewrite: ``,
            explanation: `so sánh Với tính từ, trạng từ ngắn: The adj/ adv-er + S + V, the adj/ adv-er + S + V`,
          },
          {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: ` funny/ comic/ be, sales/ CD/ will have
                `,
            options: [],
            answer: `The funnier the comic is, the better sales the CD will have.`,
            rewrite: ``,
            explanation: `so sánh Với tính từ, trạng từ ngắn: The adj/ adv-er + S + V, the adj/ adv-er + S + V`,
          },
          {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `severe/ judge/ be, harsh/sentence/ will be 
                `,
            options: [],
            answer: `The more severe the judge is, the harsher the sentence will be.`,
            rewrite: ``,
            explanation: `so sánh Với tính từ, trạng từ dài: The more + adj/ adv + S + V, the more adj/ adv + S + V`,
          },          
        ]
    },
];